其實香港咁細，咁多失蹤案…啲人去咗邊？

最著名丁利華事件

在2005年9月11日12時45分，當時45歲的反黑組休班探員丁利華獨自在西貢麥理浩徑行山，其間懷疑因迷路用手提電話致電報警。惟在長達7分鐘的對話中，他始終未能與接線生確認其身處位置，最後更在通話中大叫救命後失去聯絡，從此人間蒸發。

留意番佢嘅報警對話，會唔會佢畀人挾住咗，畀緊訊號出嚟？

丁利華求救對話
接線生：999
丁 ：我係行山㗎，係西貢 586…
接線生： 咩事呀！
丁 ： 我行山，迷途呀！
接線生： 你迷途呀？ 咁你喺邊呀！
丁 ： 我而家位置 48 （停頓） 7020。
接線生： 487020 呀？係咪標柜柱？
丁： 係，係果個咩柱呀？
接線生: 487020 呀嗎? 你慢慢講，喺乜野地方？
丁： 等等…
(相隔 20秒)
接線生: 喂，
丁 : 等等。
(相隔 30秒)
接線生：你係咪行麥理浩徑呀！
丁 ：係，西貢嗰頭嚟㗎！
接線生：你係咪行麥理浩徑呀！
丁 ：係，冇錯！
接線生：你行緊邊一段？
丁：西貢個邊，西貢東。
接線生：西貢東，西貢嘅東面，由邊度出發。
丁：由西貢北潭涌， 行咗兩個幾鐘頭，但係蕩失路，而家企咗係過咗 58…5870 嘅主要嘅路
接線生： 5870 幾？ 頭先你又話係 487020。
丁： 仲差少少咋！
接線生：有冇見到 M幾多，M 幾多， 你見唔見到呀？
丁 ：仲差少少路程！
（相隔 30秒）
接線生：你見唔見到 M001呀，M011，M030呀？
丁：你等陣先！
（相隔 20秒，很多雜音）
丁：睇唔到呀！
接線生： 你淨係見到個 number， 咁個 number （487020） 刻喺邊度呀？
丁：唔係啲柱，係密碼。
接線生：乜野密碼？
丁：可能我讀錯密碼啦！
（接收不良, 很多雜音）
接線生：咁你仲係咪行麥理浩徑， 先生，你唔好行去嗰邊呀，收得好差，你唔好再行！ 喂，喂， 你停係度，我要問你問題。
丁：你快啲啦，個 number 係……
接線生：你停喺度， 你有冇扭親腳？
丁 ：頂唔順呀！
接線生：你停喺度， 你有冇扭親腳？
接線生：你幾多人係度？
丁：我一個人！
接線生：要唔要救護車？
丁 ： 要！
接線生：你係唔係要救護車！
（接線生接駁至救護車，然後接線生與救護員通話及救護員問位置，隔20秒）
丁 ： 救命呀 （相隔5秒） 救命呀！
救護員：你要話比我聽你喺邊！
丁 ：最慘我唔記得條路！
接線生：先生呀，喂？ 喂？ 喂？
丁 ：救命呀 （相隔3秒） 救命呀 ～！（丁再無對話）
（接線生解釋收到電話後的情況給救護員知道，救護員覆一次丁的手提電話號碼便收線）
接線生: 先生呀，喂？ 喂？ 喂！
（斷線）

可能佢係好似徐步高咁，查到某啲嘢，然後畀大陸夾走？

無可疑

lm

可能做左浮屍

一直都唔見，連屍都無

應該條屍係西貢結界

香港細? 不如我埋一件嘢, 你去搵?

見到啲對話都覺得啲狗戇鳩
蕩失路就唔好亂行啦屌

似暗示緊啲嘢
國安？

人喎，今時今日屍都無？

我埋張梳化你都搵唔到啦
掉落海又得, 你點搵?

做得狗都應該知自己啲伙記智商有限
明示佢哋都未必明

究竟啲狗廢啊
定係冇心搵
見佢哋拉手足又鬼死咁快

大埔個叔叔好似都搵唔到？

即係搵到條屍？

邊單黎？
有無link？

搵到
單嘢當時煲到咁大
人哋屋企人有晒gps record都唔理
其他冇新聞價值嗰啲失蹤人口
啲狗點會落力去搵

3萬 thx

比人捉去賣？

屌你老母
要遊說先肯去搵

埋條屍真係搵唔到
過一排就變骨

明顯比人追殺緊啦
仲要救護車
應該奶左野